廿幾年來我都寧願自己係單親家庭大（長文慎入）

今年廿頭，老竇同老母當年聽聞係唔覺意有撚咗我先焗住生
聽返老母講其實我未出世感情已經無乜去到白熱化階段
亦一早已經知老竇出面有第個
但唔覺意屌撚大咗佢個肚先娶佢，有咗後就無再掂過佢
即係無性婚姻足廿年
我老母大我老竇7年
而且可能我老母個款愈來愈師奶
如果我係男人都真心屌唔落
佢哋一直以來比我嘅感覺都係只係同屋住咁
然後美其名純粹好聽啲話為我先唔離婚
（真係聽到都想死）

好撚憎啲老母明知個老公都有第個
兩個感情都已經差到爆
都要懶係偉大咁所謂要畀個完整家庭個小朋友所以唔離婚，呢啲真係戇鳩到震
其實老實有無諗撚過咁樣，我地做仔女仲難頂
成日都開大戰，完全無愛既家庭
所有野都隔硬扮出嚟
中共式河蟹政策

細個聽我老母呻都覺得我老母慘
但大大下覺得呢啲係戇鳩
自我感覺良好，舊式思想話咩要個小朋友做油艇仔/油艇女唔好
但搞撚到咁撚委屈做乜鳩？
委屈到發唔到落老公度，就發返落我度
Sorry我唔覺得你偉大
只覺得你戇鳩，覺得你好撚廢
同只會更憎你地
我憎老母既軟弱，純粹因為覺得自己廢
離咗婚就乜都無，老母咁多年都不思進取，自我放棄，叫佢識下新朋友，話唔定40歲仲有咩黃昏戀呢
但無，佢呢啲人，係已經去到我都開始睇唔起
我憎老竇咁仆街
有第個咪有第個囉 屌你 講乜撚話為我好啊？
為我好，唔撚該你似返個男人
明知事實係咁，咪撚扮到咁偉大話為我有個家先唔離婚，你知唔知咁好撚嘔心

點解唔可以大家好嚟好去，傾清楚
就算日後分開兩個家庭又點？！
但好似咁撚隔硬又會開心咩？
起碼大家都無咁壓抑
做到咁 看似好撚偉大 但成家都唔開心
我只覺得佢地好撚自私
呢啲仲撚慘過由細到大都單親啊屌
生活咗22年係呢啲虛偽家庭
我真心好羨慕啲人係單親家庭
起碼唔洗咁辛苦難為自己又難為人
見好多同學朋友daddy同mami分開咗各重組家庭都可以好正常，但就因為佢地兩個所謂既「為咗我有個完整既家」要我生活係個咁既環境，我真係好撚憎佢地！！！

點解？！點解我要係你地既女啊？！
放過我啦救命！！！

但就因為佢地兩個所謂既「為咗我有個完整既家」要我生活係個咁既環境，我真係好撚憎佢

希望佢地兩個都愛你
食住衣
有邊樣唔係佢地比你？
你知唔知道單親好辛苦
你根本唔想要父母

連仔放去感情台plz

所以話女仔真係要識個大過自己既男人先得

單親辛苦比雙親但無愛更辛苦
我老母根本日日已經好似怨婦咁
老竇正常啲
但好明顯知佢純粹係扮緊
真心好戇鳩

我當然明單親辛苦
但係一時
但雙親痛苦係一世

Sorry
第一次出post無留意

一時衝動既野，我諗咩年代都有
我一直都好想脫離佢地
但佢地直接改變咗我人生觀
人真係好中意隔硬搵啲野嚟折磨自己

其實有少少係你大個左先明咩叫好黎好去
當你細細個，人人有屋企有父母，你果時咪又係會奇怪點解我唔係咁，搞到童年陰影

其實而家你掌握到自己嘅人生
由你做好，希望父母知道你自立，唔再用同樣藉口困住雙方
媽媽先得40，仲好後生，你多啲同佢一齊扮下靚，仲可能有得救！

老實，可能佢地咁搞到我好早熟
我由小學開始就會真心羨慕啲同學係單親
但分開湊，老竇老母都各自有先後再婚

反而對我嚟講仲輕鬆
唔洗一直咁壓抑

有機會直接講出你嘅想法
大家成年人會明白嘅
加油！

至於扮靚就算啦，老實
佢生我時就33，宜家都55啦
本身佢個人都懶既
所以嘥鬼氣啦
本來都肥，宜家係愈來愈肥
同更加不修邊幅

兩個咁大個人，拖咗咁多年
好心啦，放過我啦
我成日會諗
點解當初明知咁仲生我
仲要結婚，所有野都係意外
但就因為一個意外延續一錯再錯

大過細過都一樣
最緊要係唔好將就
自己唔開心又壓抑為乜

agger
佢哋兩個都唔肯解決佢哋之間嘅問題
咁你只可以救自己選擇自己將來嘅人生

我都明白
我啊媽都成日怨老豆唔生性
同我講女人最怕嫁錯郎
但佢又唔離婚wor

暫時仲讀緊書，所以要再過兩三年
只係真係收埋好多年
想宣洩一下
好嬲啲咁既父母
表面好似好偉大
事實就要全家陪佢地做戲

我真係好撚怕咁
離婚只係兩個無愛生活唔到
但小朋友生咗就一世架啦
離婚就等於我會死咩
咁撚樣我仲撚辛苦
成日聽佢呻 但又無改變

咁既家庭對所有人都係折磨

同意我都係出生係雙親但無愛嘅家庭
老豆老母十幾年冇講過嘢
表面上我屋企係正常，但實際上唔正常
我寧願佢地離婚算

真係生活係咁既家庭好撚折磨
好撚壓抑
點解唔肯去面對個現實
要逼哂所有人去陪佢地累鬥累

咁你都唔使放感情落去 一有能力咪走

冇錯
好彩佢地離左婚
由細到大同媽咪同家姐相處得開開心心
如果唔係多左件死廢老係屋企都唔知當唔當佢係透明好
一個家庭係唔一定需要男人

成日覺得自己係佢哋婚姻失敗嘅產物

真係好想大大聲屌柒佢地
屌！你兩個離婚啦
廿幾年，仲扮唔撚夠？

唔好咁諗。你就係你。同佢地可以係無關。你係獨立個體嚟

始終父母嚟
我都唔想佢地咁

唔好咁啦 對你冇好處

得罪講句 你就好啦
我真心寧願係咁
都唔想陪佢地係度做戲
要係啲親戚面前扮野
好撚嘔心

我有fd係咁
佢老豆老母覺得單親家庭影響外人睇自己個女
所以話等個女結婚 佢哋就會離婚

I know that feel bro, 完全未感受過咩叫愛，大左都唔識去愛人

係...明知係咁
一早就已經知結果係點
都要一拖再拖落去
拖到我大
一早細個離咪好囉
最好當然係一早就咪生我
生我都好咪結婚
我覺得老竇畀錢養咪算囉

真係多撚餘到爆

個女都成三十歲

係
我老母捱左咁多年湊大我地出哂身
而家我家姐生左小朋友 我老母有外孫玩
條仆街見我老母兒孫滿堂好幸福咁又想痴返埋黎
真係想同佢講死廢老走開啦 呢啲幸福你冇努力同參與過架！

同你差唔多背景 所以好明白你嘅感受

可能佢哋真係想為左個小朋友有個家先唔離婚
亦可能只係佢哋俾自己一個藉口或者佢哋覺得仲有機會好轉
但佢哋唔知自己對下一代影響好大

其他人覺得單親家庭好辛苦 所以叫我哋要珍惜一個齊整家庭成長環境
但如果一個家係 大家返到屋企大家唔講嘢 食飯分開食 一年可能大時大節同埋親戚食飯先同枱食 仲要係親戚面前扮到一家人咁
由細到大都聽呀媽講呀爸嘅唔好 但你又要對住佢哋生活

可能大家冇經歷過咁嘅人生 但當你人生有20年都係咁過 好多價值觀都唔同晒

係呀
不過老竇細個有帶個姨姨畀我見
我覺得老竇同個姨姨一齊個樣真係有愛咁
第一次我都對老母有啲內疚覺得對唔住
但久而久之就無

真心戇鳩囉咪

重點係
佢兩個係無諗過有咩好轉架啦
一直都只係為我好
為我好 對我嚟聽仲難聽過粗口

單親好爽
可能因為老母叫勉強養得起自己（雖然住公屋）
屋企無男人可以唔著衫四圍走
講真，勉強真係無幸福
希望樓主早日脫離困境

老母40
大你老豆7年
老豆33？？

我老竇有經濟能力既
做啲工程生意
但老母無 但如果離婚我老竇呢啲人都會畀錢既
其實如果當初細個佢哋肯離婚
我跟是旦一個都可以

呢個只係你一廂情願姐
單親都唔一定係辛苦有愛 好多都無愛
見過有單親老母又係唔小心有左無落到
又係老公出面有第二個 個老母好憎個仔
覺得因為生左佢所以無自由 阻住佢
最後老母有第二個就趕個仔出街唔比佢返屋企住

有朋友都好似你咁 老豆老母協議個仔18歲就離婚
兩個係出面都有另一個
每日返屋企都扮演完整家庭
雖然佢老豆老母都成日鬧交
但係個小朋友至少有經歷過完整有父母嘅家庭
雖然未至於好開心
但係人格發展同價值觀都正常過另一個好多

我識好撚多同學由細到大都單親
都十分地正常
離婚只係大家你愛啦
唔一齊生活
點解要咁辛苦勉強大家

佢地70後？

40歲一定會有人要
我老母4x歲果陣都有個叔叔

當年生我時
老母33
老竇26

我細個果陣老母都有勾佬，成日帶我地周圍去玩，反而果陣最感受到愛似一家人感覺

重點係佢地扮得唔真

係

係呀屌
真係好心佢地面對下現實啦

咁你話咩40黃昏之戀？？

手殘5撳咗4
自膠sorry

我手殘5撳撚咗4
老母今年55啦

其實我讚成離婚嘅
但就算唔離婚，
最重要係父母要為自己決定負責任
唔好有恩主心態
唔好覺得自己為仔女唔離婚好大犧牲

第一個case嘅問題不在於離婚，而係在於不負責任

喂大佬，你地應份架喎
明明自己唔戴套on9
都可以話自己大犧牲，果下好野

紅字非常認同

真係藉口嚟，老竇話當年放唔低我
唔想個囡無老竇
所以無離婚
我心諗生離死別咩
香港有幾撚大

視乎同路人但兩個就自我感覺良好

即係咁
宜家唔係生離死別呀
離婚咪大家傾掂數囉
就係呢啲「覺得自己好偉大好大犧牲」既感覺
搞到愈來愈唔開心
真係好戇鳩

成件事就係一場鬧劇

你講既野完全中晒我心聲呀屌
我就係一直覺得我老竇無問題
係老母死唔肯面對同我老竇傾清楚
女人不思進取再愛都會覺得厭
其實我一直個老竇有個女人
佢仲戴過個姨姨畀我識一齊去旅行
個下真心好幸福 人地當我係姨姨個女
我反而覺得開心 我開始個心都好內疚
但之後真係無
個姨姨有試過單獨同我相處
真心feel到佢愛我老竇而且愛屋及烏都對我好好
聽聞就以前鄉下識 初戀嚟
但屋企反對最後個呀姨嫁咗第個又離婚
最後同返我老竇一齊
但呢啲所有野我老母係知既

巴打介唔介意講多少少
當初點同佢地講
同埋佢地最後點

成篇野讀返俾你老豆老母聽得唔得 ?

就係老竇既所謂付責任

老母性格好撚冧
廢撚時
有時我都會諗點解我老竇當年會同佢一齊
明明兩個性格係一齊唔到
老母份格對得耐會令人好無動力
無人會想長期對一個咁消極既人

妖 叫你屌鳩兩老又唔肯

我試過同我老母兜口兜面講
但無用都係咁
佢話我介細唔識唔明佢有幾辛苦
對老竇都講過，個時13歲度
但佢話我未成年，如果講離婚
老母會攬到實唔畀佢見
佢唔想無咗個囡所以忍

咁你自己顧自己把啦

兩條友都 onL9

我感覺我老母就好似攞我嚟做磨心咁
夾我老竇留係度同佢一齊扮一家人齊齊整整
好似要脅佢要留係度
唔係離婚就無得見到我
但就因為我老竇唔想咁
但兩個都唔肯傾清楚
唉 好辛苦
想快啲脫離

我都分別同兩個傾過
但老母自我感覺良好，
會覺得自己好大犧牲點解我唔明唔體諒
老竇就話
佢有提過 但老母好大反應
如果一離老母就會霸哂我
唔會畀佢見我
所以佢唔想咁
我真係覺得好撚殘忍
好撚折磨

攞我地嚟做磨心

我宜家22歲，
其實我覺得呢啲問題係小朋友愈細解決愈好
拖到咁大對小朋友好辛苦
而且一啲都唔開心
長期生活係咁既家庭係一種悲哀
但佢地就選咗拖足咁多年
其實係我未出世時都知咩事
最盡到讀幼稚園就好應該搞掂
但拖到宜家我成廿幾歲

真係好撚悲哀不過恭喜你終於脫苦海
但一諗到自己仲要每日咁就好撚負面

你都22歲，所以你老豆嘅擔心根本唔成問題，唔會有所謂撫養權嘅問題。
你只需要擔心萬一要自己搬出嚟，你有冇能力？
同埋老豆老母分居後有冇地方住，我父母其中一邊係去咗親戚度住。
另外睇你咁講…我只可以話…小心你老母俾人捉入青山

我眼見啲單親長大嘅同父母兩邊一樣好fd，離婚根本無咩大問題，係傳統中華思想唔俾人離婚

我老母到宜家都會霸住我，我純粹變咗同情佢咁
但內心好睇唔起佢
點解要用到呢招留個男人
唔肯放生大家
紅字十分認同

畢業未？搵份好工 搬走

巴打你講既野完全中我既心聲啊
可憐之人必有可恨之處
到我大 雖然我係女人
但都覺得我老母咁好無謂
用個女嚟要脅個老公咁
雖然我老竇都出軌係佢問題
但我好清楚老竇份格
就算離婚佢都會盡佢責任照顧我
但我老母就自知自己弱
如果當年無我老竇就等於咩都無
所以一直拉鋸到宜家

就係未畢業，所以住住係屋企
本身住hall但宜家就焗住要返屋企住
又要再對住佢地

樓主家境如何？

過來人畀個建議你，儲定幾萬。
第一次搬出去要畀 按金，家俬，依啲係錢嚟。
最好揾到朋友夾租（但要真心fd到去旅行個種），其實香港好多家庭都有問題，所以好多人都想搬出去，有啲人個fb ig hehehaha 其實內裡都好多煩惱
另外keep定啲信，第時知道要通知咩機構改地址。

搬出去個洗費無想像中咁大，同你畀家用個費用差唔多。

我明啊 我父母都唔係因為愛而結婚
有能力個陣搬出嚟住算

我一直都行緊 亦有同樣打算
但我覺得老竇可能頂得耐
性格愈來愈出事咁
可能個人真係太壓抑
所以我唔想有日會出事
細個佢地係我瞓著嘈大交試過打爆個全身鏡
之後陸陸續續都有嘈
但老母就死唔肯離 死要留住呢一切

唔愛但要勉強生活係一齊
我諗到都想死

好坦白講 其實你d愁善感都幾on9
你老豆老母既事關你咩事？
22歲人咁唔鐘意咪搵錢搬囉 做乜鳩姐？

上面有講，其實到宜家的確可以唔關我事
我都大，大可以一鳩搬出嚟
但因為我發覺老竇可能長期壓抑
變到宜家成日好怪
之前細個都試過成日酒醉返嚟
到宜家又再重演但就再加會失蹤
會突然間好情緒化我怕會出事

佢地分房瞓咗好耐
我聽老母講佢地有咗後一齊住後就無再同床
掂都無再掂過佢
純粹影我地啲家庭照扮下溫馨拖下橋下手咁
交戲畀我又好畀外人睇又好
都係好假架啦

你d愁善感 你叫春係因為呢樣野咩？
唔係咩 唔愛扮愛咩？

係因為呢樣野就算 咁你都無乜解決方法架啦 一係同你老母搬 一係唔比佢入屋 即係點都要攤牌
與其叫春不如諗計拆掂佢唔好發生命案好鳩過啦 仲得閒愛唔愛
不過好老實唔洗咁驚 唔嘈大交好難會有暴力 親身經驗

唔係既話就真係on9 你都廿鳩幾歲仲理老豆老母愛唔愛 關你撚事咩 因為咁而叫春

其實已經無再carry佢地愛唔愛
因為一早就知佢地係唔愛
其實就無叫春既 成篇野純粹只係想講
呢啲case真係好戇鳩 當係一種宣洩
但方向都定好哂自己要點行
Btw佢地就係成日都嘈大交
係睇我老竇點應對

加油呀！
如果可以就快D自立

我有記憶以來都冇見過父母係好好相處
以前以為所有夫婦都係咁
成日都大戰
有外人係到都照嘈

我八歲時老豆離家出走
我老母好傷心但冇留佢
一個女人養大兩個
頭幾年會見下我老豆
之後佢都冇再出現
但我屋企依然係充滿愛
成長係一個好開心嘅家庭
我係單親家庭長大
但一定健康過我係所謂正常家庭

每次聽到人話為咗小朋友唔離婚我就好嬲
你估仔女唔知你哋有問題
小朋友好敏感㗎
放過大家啦

以為佢好後生就生左你
點知原來33先生…
咁佢份人都真心on9

我好清楚我老竇係如果離婚
都會盡佢最大能力範圍照顧我同老母既
但重點我老母就唔放手
其實我覺得呢個post
都可以畀一啲正在經歷緊同類情況夫妻啲方向
呢度有同樣情況成長既人心聲
希望做父母既會明白
係一個無愛既家庭下成長既小朋友真係好辛苦
唔係一個看似「完整」既家就係對小朋友好
放生大家，早日個接受到自己小朋友既第二春
小朋友係有愛既環境下長大
先係最重要
無論原生家庭家係後父後母都一樣

你仲有我

係
老母份格
做佢仔女都辛苦
唔好話做佢老公

多謝你啊
但我無事 放心

你話無就無啦
只係覺得你可以再成熟d

好簡單一樣野 我未見過單親既人好似你咁開po 然後咁樣係個網絡度r認同感
最簡單 你得閒係度覆d comment圍爐

單親既人因為由細到大都知道自己先係最正路最信得過 發生左既野已經發生左 重點係點去面對同解決 所以同你爭好遠 而呢樣係你需要學

你呢d case其實好小兒科 同埋解決方法都係得咁多 做唔做係睇你自己姐 加油啦

我同你一樣樓主
老母成日話咩想比個完整家庭 但就係一個日日嗌交既完整家庭
我老豆都出軌 我憎到佢仆街
日日見住佢我都好想打佢
終於上星期吵大鑊 離家出走
希望今次逼到老母離婚

明白既巴打
我知要點做
圍爐都係因為長期壓抑
想宣洩下
事關平時我都同佢哋一樣會扮自己屋企好正常幸福
我明你講咩
Btw多謝你肯花時間comments

我反而對我老竇無乜野
因為老竇由細到大對我都好坦白
我覺得啦
呢啲問題個小朋友愈細解決愈好
到我地大 真係見證住仲煩

33歲無得賴啦
18歲就話年少無知姐

佢地有咗先結
我成日覺得如果唔係有咗
應該一早就bye鳩bye
但由一開始就明知個老公已經唔愛
連掂都唔再掂自己
我老竇講過我幾歲時同佢講離婚
佢唔肯面對
最後要用個女嚟做籌碼
話離婚就唔畀我老竇見我
要個男人留係度
所以一拖就咁多年

明白樓主你嘅心情
我就係喺呢種所謂完整嘅家庭長大
一啲都唔撚幸福！
到依家佢哋都仲嘈緊 好撚煩
返到屋企對住佢哋仲辛苦過返工 好撚壓抑
細細個就比老母情緒勒索 係咁屌老豆點衰
話你估我唔想離婚咩 離咗婚你就會好慘 咩都無㗎啦
屌 我由細夾住你兩個生活仲撚慘啊

快啲搬走 展開新一頁

加油

好多上一輩嘅女人係咁

咁反而令我好睇唔起佢
雖然我都係女人
但真係覺得咁樣好自私

我仲諗40-22=18歲生樓主，然後個老公當時11歲

唔係啦
我手殘sorry

好彩你老豆會養
大把人咁做但結果個男人直接離開唔理

老竇份人係有擔帶既
所以其實就算佢地當初離開我生活都唔會有問題

屋企兩個老母

面和心不和

暗流湧動

我老豆唔知覺得無嘢定點

不過算好過一般家庭

嘩，勁喎
點做到

自膠離開>>離婚

有冇大房二房之爭？

同問

嚴格講我老母係二奶
不過應該係真愛掛

大媽d仔女極度唔妥我老母

成日覺得我地貪佢地d臭錢

無,我老母無名無分跟我老豆

我老豆先60邊有咁快需要爭

利申唔貪

你老豆都幾勁下，好靚仔定好有錢？實有過人之處
大家同住一屋？係未兩個老母各有間房？每晚諗寵幸邊個就入邊間房？

依家都成個牛華咁款

同大媽訓
唔係同住一屋啦
(有時會去大個邊食飯過夜）
好小見我老豆老母同房
60啦邊有力

其實講起我咁大個仔
見老豆日子加埋應該唔夠6年

平時都唔多句,真係講錢先有幾句
(都係好，知道，嗯嗯，或者唔覆）
(屌仲要一千幾百)

不過我都係愛佢既

我媽話齋：老公佢一定唔合格，但做老豆
有7-80分(我覺得60分啦）

你老豆真係幾勁，令兩個女人接受對方（至少面和）
所以其實一夫一妻完整家庭唔代表一定好
單親，多夫多妻都未必一定係壞，真係唔好畀固有思想限制，好壞係在乎大家點相處接唔接受，而唔係形式。

代入番佢果邊睇其實都正常

真係唔好諗到單親有幾好
唔係你單親個老豆/老母就會錫你

我唔會合理化包二奶呢件事
無論有冇錢都好
大老婆屋企果邊嘅仔女應該會有陰影，會唔信任忠誠同愛情
佢做二房仔女先唔覺炸

利申支持離婚但唔支持包二奶

睇你點睇啦，
有時啲嘢外人好難明。

其實係，我老竇都有第個女人
個姨姨跟咗佢好多年
我同佢兩個相處其實好開心
好幸福，雖然佢地都會嘈
但Feel到佢兩個先係真愛
我老母只係意外
我反而大咗同個姨姨相處仲舒服過自己老母
好似好不孝
但老實如果咁既情況
一人讓一步
個小朋友仲反而會開心啲
因為得到既愛係三倍甚多如果兩邊都各自重組家庭
得到係4倍既愛
但當然要識揀人啦
我老竇好彩揀個女人係真心愛佢

你嘅經歷同我嘅經歷好撚似

同樓主你諗嘅一模一樣 單親家庭 但你愛佢 佢又愛你 大家互相支持 係精神支柱 表面完整帶撚用 坐埋一齊都冇野好講 人又懶唔上進 仔女上進就要對你好喇咩 做人做事都冇誠意 咁嘅家庭要黎把撚

我支持離婚
其實分居夠一段時間可以強制離婚
唔使搞到咁
大房一定好憎另一邊

至於仔女，大房啲仔女都成年人啦
人地要唔要認佢做老豆就睇佢地個人決定

所以呢個post真係唔係想圍爐咁簡單
我覺得可以畀正在發生相同事情既父母知道
你啲仔女真心寧願你地一早離開好過
咪撚情感勒索賴偉大

我老母真係完全不思進取既人嚟
無乜上進心
我老竇就無乜野
係個人大男人啲
但做野係有心既
起碼佢會知自己想要乜
但我老母完全唔係
我老母同個姨姨兩個一啪埋
唔講外型 我老母都輸哂
唯一佢好彩有咗我
唔係咁 我老竇都唔會埋單
真係去到親生女既我都咁講
你可以想像到我老母係點啦

我係支持離婚既
老實我好細個就知我老竇有第個
細個凈係覺得呢個女人幾好真心錫我既
唔知佢地咩關係
但大咗就知係咩一回事

我老竇係我細個同過我老母講離婚
但我老母就會攞我嚟做膽要脅

其實你都大個
無人阻到你同老豆接觸
可能到你出身，你老豆就正式開始分居

係呀
我開頭仲以為老竇會係我18歲就離
但又畀我老母拖到宜家

同意 仲要覺得自己無問題果下最有問題

我老母會講，自己就係咁廢架啦
一無是處做咩都唔得，咁你想我點？
點解成日要嚟挑剔我？
嘩...呢啲真係世界級

我老豆老母又係由我未出世時無哂感情
老母又係話俾個”完整的家”我
我心諗唔需要啦
寧願辛苦d跟你 做個公屋妹算
好過已家叫住係居屋，但同老豆佢地無野講
大家係個廳到，但可以無野傾